[習思廣益] GT CLP 定 HEC

CLP 人工 低過 HEC
聞說 HEC 惡做過 CLP
大家都喺二年Trainee Contract

有無師兄分享 俾啲意見

迷途羔羊

HEC
CLP

HEC 好多時 train 完唔要, 會問 CLP 要唔要GT.
咁不如直接去 CLP.

但人工今年HEC 高啲啲
遲啲會唔會唔加就唔知
但Career Path CLP好似好啲
依家十五十六

兩電過左發展高峰好耐，有得入既話入一鐵較好，起碼鐵路黎緊十幾年都會不斷擴張

一定要兩電揀一既話咁CLP 較好，起碼新界九龍都仲有地方可以擴展電網，港島就算吧啦....
入HEC怕你捱十年都沒得俾你升E1

我鐵無Offer 所以想入都無得入
HEC 前景真係咁差？ E1 係Charter 末？

簽哂約喇喎
Ching 諗住quit?

誠哥都賣佢盤，你話呢
HEC 仲有獨創既文化，想簽Charter 係要問過HR 先 仲要公司年年Cut Cost，可以準備做E2到退休

咁慘？
咁前途有限 但錢途係咪會好啲？

你有CLP既一早簽左約啦，仲洗諗

岩岩先講幾錢個月 發現幾低水

都有2頭啊？

差得果少少 你住九龍新界就最好CLP啦

算啦 n展點夠人mt玩

有呀 無人做呱

點入MT ?
工程狗！GT 咋

咁都睇吓career path 有無人分享吓

識人入過final round

政府>>>MTR>>>>>>CLP>>>HEC=Towngas
利申：好多朋友做client

政府既perm位先係

AA 就介乎 MTR同CLP之間啦
睇下你住邊區
因為要機場返工

同意
但聽講近年多d比自己友轉正
Perm 左就人生勝利組

其實街外人同自己人既比例係幾多

真係好睇係咩部門/果年開幾多perm 位
聽聞近年政府好多部門都多人退休
一屆可以有八成 contract 位可以轉 perm

知唔知 HEC CLP 咩情況？
例如前途/錢途

Offer 幾錢？住邊？

有無大師兄9 Up 下 你地嘅睇法

鳩up當秘笈

為錢唔好入行，好多政府工人工福利>EI
想入政府就去2A
入邊間睇住邊

真係睇住邊 住九龍新界就老閪都CLP

C記Engineering好多後生仔新入行
Power公司入面就少好多, 多請有經驗既人.但一直有Trainee培訓.

無啦 政府無OFFER
利申 住九龍

知唔知佢地嘅Trainee培訓如何？
邊間Career Path 好啲咁

唔同部門會接觸下，再睇下你表現同能力
港島個間唔熟
九龍個間就業務多啲範數

九龍個間Trainee Training 後
大概會點發展？

工程出身都係個幾套
發電，供電，客服，energy project, building project, 其實仲有好多project team 做唔同野，太多講唔完
叻仔既咪做管理業務核心

除左業務 晉昇方面有無啲Path 又或者Train完 其實無咩優勢 都係要靠識人？

出黎做野識人好過識字啦不嬲都係

兩電一鐵既好處係單係公司內部已經好多唔同學會既人認識，有啲仲好肯帶後輩（例如考牌）
唔知你講既發展係乜

回應返樓主問題
C定H好d
其實你上佢地個網d vacancy 邊間多d都估倒啦

正如你上jobsdb
賣鞋長期同一個位請人
2A就唔會

村巴
夾過你間公司既energy team
D engineer 真係幾勁下

你講A記啊？

A 記以前淨係夾過structural

你依家唔係電力公司咩
早排同九龍個間夾過

對家點勁法先, Chartered E?.應該我唔識

樓主,回頭是岸,無揀H,H既工程師做到成隻狗(特別係某一個部門),H工程師係咩都要一腳踢做哂,每日早出晚歸,自己諗下。
仲有超難charter,對於想charter既,諗下就算,因為比你升到上E1,佢都味必比你charter,因為怕你走

利申:過來人

唔知係咪個別部門，C記考牌唔洗問過上司批准

某部門真係出哂名
=返兩更shift

聽講前幾年某部門走左好多人
仲繼續逼D 親生仔落去
搞到佢地過哂C記M記

慘過返shift,返shift都有10%,shift收工就交更,做唔哂下更接手,但某部門做唔哂既野=你自己食哂佢。
聽講今年某部門要接手客戶停電既job,變左星期六日都無得放假仲可能要開夜,慘過食三舊屎。

樓主,我勸你真心無入H,如果係H project個邊請你先好入,其他部門=食屎

H 番鴨脷洲 無講部門
一星期番七日 幾多人工都吊唔住

咁癲

睇你住邊區 好似可以免電費
咁就可以長開冷氣

借問 有無師兄知clpe既proj e好無做

trainee唔會返7日既,trainee個period真心會幾開心,因為無責任係身。
但如果真係之後落席某個部門,你就明咩叫7日工作天,平日返8收7係好常見既事黎,唔洗擔心。
仲有,真係好多野做,基本上唔會有時間比你hea到,不過有樣野無可否認,就係人工加得快d。
想知更多先再問 ,但身為過來人既我,勸你就入c,無諗咁多

佢無昆你 , H e家斷層問題好嚴重,e家班後生如果走埋,問題會好惡化,但問題係個班管理層仲9下9下咁,人愈黎愈少,但工作量就有增無減。

我答你,幾hea下,但要視乎係邊一邊既project,不過都唔洗ot

咁番 人工Double 先算合理
90後 無撚用

咁升得快左？

可以咁話,但升到某個位都會卡住(詳細唔講),同埋升得愈高,責任心會愈重,仲有無限既工作等緊你,會無左自己既生活

感謝師兄回覆 但係clpe通常接咩project 前景好嗎

聽朋友講近兩三年好多部門係咁重組
D管理層都轉黎轉去
下面就七國咁亂

而家入去既巴打睇路啦

其實幾年前
誠哥賣比中資都知咩料啦
board member 都換左好多大陸人啦

吓 乜咁亂
我仲以為H 個名幾響

一個人做幾個人workload 仲要越來越小人

其實你上佢個網睇下d vacancy 都知咩事啦

返得鴨脷洲同北角既部門都係屎
咁多過來人勸你都係要入H 既話就自己去體驗下la

讀mech入兩電機會大唔大

OK ga. 睇你個人醒唔醒目

公平d講 始終都係 client
如果你做緊d 垃圾十仔/ 血汗工廠 乾收銀
就點都好d 既

多謝巴打回覆
hku mech會唔會唔夠ust mech爭?

睇見工既人背景
同科會多啲優勢既

人工低D 都衝C了

H 聽你地講到咁痴線

樓主個名
Johnson controls
之前做過
人工低到

一年 太西 人工加丁小
今年再Apply GT

原本煩惱C 定H
因為H 人工高小小
但原來咁伏